今朝塞車，巴士上嘅細路令我覺得好難過

因為今朝嘅不合作運動，係油塘站落左車
一路塞緊出站嘅時候，我係度諗，我地呢少少嘅時間付出對比起年輕人犧牲嘅未來同付出嘅血根本微不足道

路上聽到有人話阻住佢返工，我心諗到依家都仲有人覺得咩都唔關佢事，唔好阻住佢，正正因為咁，咁多年嚟無論政府做乜，佢都唔出聲，已經賠上左一整代年輕人嘅未來，到依家佢地要自己出嚟抗爭...你仍然都話佢地阻住你返工...

終於迫到上巴士，有細路問爸爸

細佬：點解巴士咁多人嘅？
爸爸：地鐵有示威者搞「不合作運動」啊，所以咁多人搭巴士囉
細佬：唔知啲示威者點呢？
爸爸：（無出聲望住個仔）
爸爸：出面落雨要擔遮喇！
細路：啲示威者都係得把遮，去擋胡椒彈（講完有啲唔開心）

去到呢度我覺得好難過，哥哥姐姐們真係得把遮去抵擋政權嘅槍林彈雨，能力好有限，無力感都好重，犧牲左咁多手足，流左咁多血同汗都仲未爭取到五大訴求嘅任何一個，比唔到一個更好嘅未來比你

諗到呢到加埋多日嚟嘅情緒令我差啲係架巴士到喊出嚟，啲眼淚差啲跌出嚟

路上雖不容易，但共勉之。

利申：可能1999